[認罪完成公民抗命保法治?] 陳健民：須考慮認罪會否影響港人言論或集會自由

包括佔中三子在內的9名佔領運動參與者，早前遭檢控「串謀作出公眾妨擾」、「煽惑他人作出公眾妨擾」及「煽惑他人煽惑公眾妨擾」等罪，案件今午在區院提堂，各被告暫時毋須答辯，案件押至9月19日再訊。陳健民在庭外指，前年警方以非法集結拘捕他們，如控方控告他們非法集結的話，他們會認罪。

陳健民又指，現在未收齊文件，故仍未決定是否認罪，而認罪與否則要考慮控罪是否合適、他們認罪會否影響港人的言論或集會自由，以及控罪是否反映事實等。他又指，2015年他們是以參與非法集會控罪被捕，他們不會承認煽惑或串謀的控罪。

陳預計將來會是漫長的司法抗爭，涉及很多律師等，故計劃眾籌律師費以應付這抗爭。

黃浩銘則指，他們不是拖延審訊，只是他們被捕時的控罪與現在面對的控罪並不相同，故要時間考慮。

當初乜野佔中十死士, D DAY 123456789去左邊?

唔係話犯法認罪, 就唔會損害法治, 完成公民抗命

感召全世界, 愛與和平穿坦克咩？

乜野法庭提供最佳辯論場所去左邊？

真係叫佢認, 又扭扭擰擰

拿拿臨啦！

咁都唔係「串謀作出公眾妨擾」、「煽惑他人作出公眾妨擾」及「煽惑他人煽惑公眾妨擾」？

要唔要比張點心紙你自己揀控罪, 自己揀埋刑期呢？

揀埋監倉伙食, 食自助餐好無？